衛生防護中心 變 衛生放疫中心

by facebook

衞生防護中心今日再多一個員工確診，但係呢幾日其他全層樓嘅同事都係要繼續如常咁返工，唔存在任何隔離或者WFH 嘅措施。麻煩其他樓上樓下嘅同事唔需要葡萄我哋四樓有全層封鎖同WFH，事實係冇呢件事，唔信又唔驚受感染嘅可以自己行入嚟望下，我哋日日都仲係人山人海，前後門玻璃門都仲係大開，大家可以自出自入。

而部分430號房嘅人同物品其實都只喺搬咗去410同408號房就當冇嘢繼續工作，四樓亦都冇做到全層消毒，只係消毒咗430號房同附近位置同房。 Btw 我今日都仲未收到樽仔話要驗口水，但係我見地下有個樣本收集箱，睇新聞又話全棟樓都要驗，有冇人知可以問邊到攞？我問左老細佢話佢都唔知……
提交時間：2020/12/8 上午9:41
-----

一早就有衞生署同事反映過情況惡劣，防疫措施嚴重不足，由年頭去到年尾，第一波到第四波都仲無分緊急工作同非緊急工作、大家都無行AB team制、無在家工作、無坐位分隔距離既措施、彈性上班又無彈性，求奇編人返早幾個字就算，點返都係繁忙時間來。政府呼籲私人公司行既措施完全無跟過，自己都唔做又點叫私人公司跟啊…..

有指令話有病徵既同事去睇醫生做檢測後就可以在家工作。咁其實係唔係病左都唔肯放過我哋呢？病左仲要工作？又或者接觸過確診者後先可以在家工作，我哋日日返工放工遇到咁多人點知邊個係，確診者會係額頭寫住佢係確診者咩？

但真係知道接觸過確診者既人，又唔跟返自己制定既措施放佢返去在家工作，混亂到爆，有咩理由搵接送過確診者既救護員返中心兼任抗疫工作，亂咁捉人來抗疫，無人諗到一旦佢哋工作時有漏洞時會感染埋其他支援人員嗎？其實公務員仲有十幾萬架。已經零士氣但仍要繼續受打擊，可唔可以放過我哋........
提交時間：2020/12/7 下午10:17

衛生防護中心有两位職員初步確診，理應要消毒全層+ 每一間房(因為個两個職員, 係經常需要去唔同房的!), 而尋日星期日，完全冇人，係冇人!!通知其他同事有呢件事，只係見到個間房既人，急急腳，搬哂d文件野去另一間房, 要我地自己問/睇新聞，先知發生咁大件事。透明度係咪太低?!

5點鐘見到白衣人, 淨係消毒個两位同事既房，其他房，要自己request!!! 有d房, 係完全冇消毒, 試問咁大棟衛生防護中心, 點解可以咁安排?! 係咪唔當我地係人?!我希望有關部門可以見到呢個post, 作為衞生防護中心, 係咪有必要update大家，由有人中左, 到消毒, 到之後既安排(今日返工都係冇人同我地講發生咩事......)

一個替自己同衞生防護中心同事擔心既小薯上
提交時間：2020/12/7 上午11:38

-----
紀律要求？準時返工係紀律要求，咁遲到扣錢，而唔係補鐘又係咪合理要求呢？乜衛生防護中心contracted staff份糧係段鐘計嘅咩？亞皆老街啲ACO點解要兩邊走呀？又不如問吓黃埔啲ACO有幾多個係做嘢嘅？鍾意咪炒囉，中咗我有5千蚊呀。相信政府，唔怕😘
提交時間：2020/12/7 下午6:46 #衛生防護中心

衛生署防護中心有人確診其實都好正常，星期一至日都有人翻工，星期一至五仲慘人又多又密集，做後勤野個班由疫情爆發到宜家都機乎翻足工，咁遲先有人中招咪執到囉，又唔俾WFH，驚俾人話逗左人工都唔翻工？咪傻啦，你哋黃埔寫字樓個班.....哈哈！翻到去咪又喺唔做野，邊班人唔做野自己知啦，哈。哈。哈！

橫掂你班垃圾高層都唔識領導你班下屬，又唔識分配工作，又冇紀律要求，會做野個班就做到死，唔做個班又真喺唔郁喎，特別喺黃埔個班呢，咁搞點法不如成班集體切腹自盡啦，仲洗靠你哋做香港防疫支援咩！

嗱！唔好話我唔幫你哋班垃圾，宜家出條好橋過你哋
合約制個班文員呀，大部翻黎都唔喺做野，叫佢哋起身去影印仲兇翻班新豬正規公務員，不如咁，炒哂佢哋！反正佢哋都冇輸出嘅。仲啲未過試用期嘅文職人員呢例如 CA，ACO，EO呢，翻工遲到~開工食兩個鐘早餐~收工早走個啲呢，反正未過試用期好易炒，長痛不如短痛啦，讀咁多書寫份報告好易啫，少左人又減低感染風險，又幫政府慳返一大筆，升職仲唔靠今鋪啦，我喺你哋就快啲去馬咁多位腦細！ #衛生署
提交時間：2020/12/7 上午2:09

By Facebook 9/12

衛生防護中心(黃埔分部)某高層罔顧同事健康！

之前第一二三波疫情都願意實行wfh，今次第四波愈來愈嚴重，某高層企硬唔聽下屬意見要同事番足。明明林鄭都講明非緊急既部門係可以wfh，但某高層唔理員工死活，我哋大部分係合約制員工，中左招都唔會有保險，我哋番工就係搵命博。佢仲好意思話大家係公司會安全過係屋企，姐係我哋番工放工途中都好安全？咁中左點先？

呢到係open office，成40幾人一齊共用2個水機，岀面又限聚令，大部分同事都留office食飯，如果有人中左，基本上係好易傳染比人。真係留名等睇黃埔衛生署爆！
-----
CHP 星期日晚有同事確診, ok 封咗間房佢, 轉咗啲人同文件去第二間房當冇嘢發生. 星期二到果間房有同事確診, 又封埋佢, 開多間房又扮冇嘢繼續返工.

真喺唔明點解可以咁弱智, 明明有確診個案都仲可以將同房可能已經染病嘅同事同可能帶有病毒嘅物品搬走去污染其他地方, 你估你哋仲有幾多間房可以封？人哋其他場所都識得即時關閉全層做徹底消毒, 你哋就個個都年中無休, 頭兩日做消毒就附近噴下袋住先, 拖到第三日先揾人嚟做哂全層.

全CHP嘅同事要同你哋共用電梯樓梯, 又要去唔同樓層做嘢同送文件, 唔講其他, 剩係G樓二樓三樓已經有好多outbreak team 同hotline同事工作緊, 點解四樓嘅同事距離確診者咁近咁高危都仲要繼續開工？

當初爆第一單果陣就應該要快手做檢測，然後返屋企自我隔離等result，冇事先准再返工，而唔係好似依家咁交完口水仲繼續日日返嚟通街走，咁樣個檢測做嚟有咩意思？比你再揾到新嘅確診者嘅時侯，病毒已經又再一次傳開咗。到底高層有冇諗過下面同事嘅健康同安全？定係佢哋係到玩緊買大細，好彩無事就大家身體健康，唔好彩再有確診個案就闔家富貴？依家唔立即去切斷個傳播鏈，係咪想攬炒埋其他層數嘅同事，將CHP 變做播疫中心？
提交時間：2020/12/9 下午5:55

驚咪quit囉
成日想wfh唔洗做
垃撚圾
交稅養你地批廢人

Push